如何應對俾人抽秤 翻舊帳 （有圖）

分享畀人抽秤 翻舊帳嘅經歷

喺學校俾老師抽秤 喺公司畀老闆抽秤 當街俾女朋友抽秤 喺屋企都仲要畀老母抽秤
返到個屋企 我只係想靜靜地 瑟縮在一角 屬於我嘅狗竇
不禁會覺得自己好廢 我真係有咁多嘢做得唔好咩 點解個個都要批評我

事例一
下個月又到母親節喇
冷言冷語地講
上年母親節 你好忙要ot
最後我哋都係冇出去食飯慶祝
一年得嗰一次母親節 你都咁忙
唉 食餐飯都咁難

事例二
昨晚打機打到好夜
阿媽臨瞓前只係冷眼望咗我一下
佢冇阻止我 我繼續打
打到精盡人亡 我就去瞓啦
第二朝早 鬧鐘不停響 好L嘈好煩
阿媽好好 幫我整停咗個鬧鐘
但係冇叫我起身
等到我起身嘅時候 已經大遲到
呢個時候佢講咗句
抵你遲到啦 打機打到咁夜
生舊叉燒好過生你 淨係識得打機

呢個時候你應該 調整自我心態：
諗諗佢哋曾經都有讚過你 欣賞過你
例如 今次測驗進步咗 持久力好咗 份 proposal寫得唔錯
所以佢哋抽稱嘅係 你今次嘅呢一件事 而唔係抽秤你成個人

企喺對方嘅心態諗：
媽媽睇住我仆直 都由得我去死
佢其實係用心良苦 想我受到最大嘅教訓
咁先牢牢記住今次嘅教訓
下次我就唔敢犯相同嘅錯

請有耐性地同母親大人講道理：
母親大人 你嘅諗法實在太天真 太理想化
然而事實係 人類總是重複犯錯
所以下次就黎發生問題嘅時 應該提醒我
應該及時拎出嚟（真）理性討論（真）務實解決
而唔係事件發生後落井下石 加以批評抽秤
事後理性檢討事件 其實冇問題 問題在於事後追究錯失
事後檢討亦都要睇時間性
唔好等到件事已經過咗好耐先至再翻舊帳
仲有唔好借題發揮 請針對該單一事件進行深入討論 老師都有教作文唔應該離題 所以唔好將其他冇相關嘅舊帳一齊拎出嚟講